const quiz = [
  {
    question: "01. శ్రీకృష్ణుడు ఎక్కడ జన్మించాడు?",
    options: ["మథుర", "గోకులం", "ద్వారక", "అయోధ్య"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "02. శ్రీకృష్ణుడికి జన్మనిచ్చిన తల్లి పేరు ఏమిటి?",
    options: ["యశోద", "కుంతి", "వకుళ మాత", "దేవకి"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "03. శ్రీకృష్ణుని యొక్క బాల్య మిత్రుడు ఎవరు?",
    options: ["అర్జునుడు", "బలరాముడు", "కుచేలుడు (సుదాముడు)", "ఉద్ధవుడు"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "04. శ్రీకృష్ణుడు ఎవరికి భగవద్గీతను బోధించాడు?",
    options: ["అర్జునుడు", "ధర్మరాజు", "దుర్యోధనుడు", "కర్ణుడు"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "05. శ్రీకృష్ణుని ధర్మ పరిరక్షణకు ఏ ఆయుధం ఉపయోగించాడు?",
    options: ["నందకం", "గాండీవం", "సుదర్శన చక్రం", "పాంచజన్యం"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "06. శ్రీకృష్ణుడు పరిపాలించిన సామ్రాజ్యము ఏది?",
    options: ["గోకులం", "ద్వారక", "మథుర", "ఇంద్రలోకం"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "07. కృష్ణుడు ఏ నదీ తీరంలో చిన్ననాటి జీవితం గడిపాడు?",
    options: ["యమున", "గంగ", "నర్మద", "గోదావరి"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "08. శ్రీకృష్ణుని మేనమామ పేరు ఏమిటి?",
    options: ["శిశుపాలుడు", "కంసుడు", "ఉగ్రసేనుడు", "వసుదేవుడు"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "09. కృష్ణుడి సోదరుడు ఎవరు?",
    options: ["అర్జునుడు", "కర్ణుడు", "నందుడు", "బలరాముడు"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "10. శ్రీకృష్ణుడు ఏ పర్వతాన్ని చిటికెన వేలితో ఎత్తాడు?",
    options: ["శ్రీశైలం", "కైలాసం", "గోవర్ధన గిరి", "అరుణాచలం"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "11. శ్రీకృష్ణుడు ఎవరి వద్ద విద్య నేర్చుకున్నాడు?",
    options: ["వశిష్ఠుడు", "సాందీపని", "కృపాచార్యుడు", "ద్రోణాచార్యుడు"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "12. శ్రీకృష్ణుడు ఎవరిని నూరు తప్పుల తర్వాత సంహరించాడు?",
    options: ["శిశుపాలుడు", "కర్ణుడు", "బకాసురుడు", "కంసుడు"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "13. కృష్ణుడు యమునా నదిలో చంపిన విషసర్పం పేరు ఏమిటి?",
    options: ["వాసుకి", "ఆదిశేషుడు", "కాళియుడు", "తక్షకుడు"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "14. కృష్ణుడు జన్మించిన సందర్భంగా జరుపుకునే పండుగ ఏమిటి?",
    options: ["హనుమాన్ జయంతి", "జన్మాష్టమి", "శ్రీరామ నవమి", "శివరాత్రి"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "15. శ్రీకృష్ణుని అష్టభార్యలలో ఒకరు ఎవరు?",
    options: ["సత్యభామ", "ఉష", "ద్రౌపది", "సీత"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "16. శ్రీకృష్ణుని తండ్రి ఎవరు?",
    options: ["ధృతరాష్ట్రుడు", "వసుదేవుడు", "భీష్ముడు", "బలరాముడు"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "17. కృష్ణుడు సత్యభామతో కలిసి ఏ రాక్షసుడిని సంహరించాడు?",
    options: ["నరకాసురుడు", "బకాసురుడు", "శిశుపాలుడు", "మహిషాసురుడు"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "18. మహాభారతాన్ని సంస్కృతం భాషలో రచించిన వారు ఎవరు?",
    options: ["భీష్ముడు", "బ్రహ్మ దేవుడు", "నారదుడు", "వ్యాసుడు"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "19. కృష్ణుని చంపడానికి కంసుడు పంపిన రాక్షసి పేరు ఏమిటి?",
    options: ["పూతన", "త్రిజట", "మండోదరి", "శూర్పణఖ"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "20. శ్రీకృష్ణుడు ఏ కాలంలో అవతరించాడు?",
    options: ["కలియుగం", "త్రేతాయుగం", "ద్వాపరయుగం", "కృతయుగం"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "21. శ్రీకృష్ణుడి చేతిలో ఉండే వాయిద్యం ఏమిటి??",
    options: ["వీణ", "వయోలిన్", "మృదంగం", "వేణువు"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "22. శ్రీకృష్ణుడు ఏ నక్షత్రంలో జన్మించాడు?",
    options: ["మృగశిర", "రోహిణి", "ఆశ్లేష", "శ్రవణ"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "23. శ్రీకృష్ణుని సోదరి పేరు ఏమిటి?",
    options: ["సుభద్ర", "కుంతి", "రేణుక", "సత్యభామ"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "24. శ్రీకృష్ణుడి మరణానికి కారణమైన వేటగాడి పేరు ఏమిటి?",
    options: ["జరాసంధుడు", "జర", "కంసుడు", "తక్షకుడు"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "25. కృష్ణుడు ఎవరి శాపం వల్ల మరణించాడు?",
    options: ["దుర్వాసుడు", "వశిష్టుడు", "గాంధారి", "కుంతీదేవి"],
    correct: 2
  }
];
